【袋錢入素人袋】【警世文】區諾軒：時刻警惕07年慘痛教訓

超正
經驗之談
希望班素人過到呢4年

【未覺池塘春草夢 階前梧葉已秋聲】
－－時刻警惕07年慘痛教訓

2003年，民主派區議會選舉大捷，那個年代一樣意氣風發，支聯會常委、沙田居民黎麗霞懸掛橫額「熱烈祝賀劉江華落選」，成為佳話。

可是，劉江華落選的錦濤選區，07年民建聯改由楊文銳上陣，擊敗03年當選的民主黨議員何淑萍。然後曾鈺成寫了一篇評論文章，叫做「來如春夢 去似朝露」，內文是這樣說的：

「在二○○三年區議會選舉裏勝出的公民起動成員，除了在灣仔區的三人之外，還有他們的召集人、在中西區觀龍選區擊敗葉國謙的何秀蘭。他們四人，以及沒有當選的另兩名公民起動的候選人，都有「空降」的共同特點：在選舉前，他們從沒有在選區裏工作過」
「四年前空降勝出的公民起動區議員，只有早已脫離了公民起動的鄭其建，以獨立人士身分競選連任，其餘都放棄了再次參選。」
「在○三年忽然參選而憑『七一效應』勝出的區議員，如果本來就沒有打算長期在社區工作的，難免更容易感到意興闌珊了。『來如春夢不多時，去似朝露無覓處』，是不是『公民起動現象』的必然規律呢？」

四年後的敗北，對民主運動傷害更大──灣仔區議會自07年遭建制大幅收復，截至今屆之前，民主派區議員只維持1人起、2人止現狀，新當選的建制派，個個當打之年，若非今屆浪潮，單靠地區工作根本難以翻盤。

我2007年第一次接觸區議會選舉，曾鈺成的嘲諷，我記到今日。

我記到今日。

觀龍的故事，大家都知道，再講傷害當時人。倒不如說南區鴨脷洲邨，可能大家未必知，95年，這裏曾經是前民主黨鄭家富擔任區議員的選區，可是後來，他選擇於新界東發展，改為參選大埔中心，區政幾年荒廢。接續參選的梁國華跟我說過，對手只拿一個議題便勝出選舉，就是區議員不見人。他的對手，就是99年開始擔任區議員至今的林玉珍，配合南區婦女會落戶，民主派這區得票越來越少，都是六四比——不過是建制派六成。今屆我們有陳堡明參選，我會評價他的質素已十分出眾，他也差距林玉珍182票，對手的根底畢竟太強了。

因為幾十年的因，民意海嘯，也光復不了鴨脷洲邨。

今天香港人展示全面光復區議會的聲勢，固然吐氣揚眉，但下一次選舉，選舉日翌日便開始了。過去民主派已經有過太多教訓，衷心呼籲各位當選議員，毋忘敗陣教訓，福兮禍所依，緊記，緊記曾鈺成怎樣嘲諷民主派。

范國威說，第一屆當選，必須以下屆選舉放甩對手為目標，這樣才叫真真正正光復社區。謝票不嫌多，做事要有如履薄冰的心態，多番拜會區內領袖，廣結良緣，謹慎行事，才不至於招致官非，被政府借機打壓。下面有幾點，是我暫時覺得當務之急當選團隊要思考的：

1. 唔好因為自己今屆贏就以為自己好勁

今屆贏選舉，很大程度不過是政治浪潮。大部份新當選的候選人，得票不過是50%上落而已。只要浪潮一過，對方修復失地，何其容易，你把得票-10%就差不多。

最不該的，是以為自己今屆勝出，便等於勝選方程式。我的觀察是，大部份勝選者選舉工程根本未達水平，未洗曬全條屋村；單張言不及義，未有敲中選民心聲；組織工作更加慘澹經營，建制派有電話簿催票，我們仍停留於傳統認知動員模式，你能保證下屆有對等戰力與對手一戰嗎？

2. 瞭解前任區議員服務

第二個潛在風險，係心裏有光復社區的鴻圖大計，但連前任議員做過什麼，服務水平到那裏，也未有全盤掌握。人家當選議員，自有過人之處，一般街坊很現實：以往區議員有搞旅行、有平價影學生相，但原來新當選議員服務欠奉，自然心感不滿。請不要以為那些是建制派選民，很多民主派選民期望去你辦事處拎隻糭，唔係貪物質，而係為骨氣，正如你幫襯黃店唔會幫襯藍店一樣。

所以我懇求所有當選的朋友，請你虛心到你對手的辦事處，清清楚楚記錄他有什麼服務，自己也要聆聽區內街坊，以往區議員搞開什麼活動，複製它，超越它。你可以有你骨氣，拒絕做不認同的事，舉例說，我的選區前任議員張錫容喜歡大手購入燈籠中秋節派街坊，我不主張額外花費派物質，當選後，一直沒有答應街坊這要求，我知道我一定得失要求我的選民。不過，我唔派，係因為我有自信其他服務街坊會更滿意，而不是曲高和寡，乜都唔做。怎樣取捨，考驗各位智慧。

3. 議員辦事處

陳偉業的提醒是正確的，所有公屋區當選人，必須從速與區內房署經理聯絡，因為漁灣邨過往便曾經鬧出落選的鍾樹根，民建聯透過加入立法會議員的名字，延續辦事處生命。但事實是，當選區議員具備選擇辦事處的最優先資格。

我覺得更嚴重的風險是，曾經見過有區議員當選後，大半年也未設立辦事處。除非你是袁海文，區內真的沒有地方開設，要敦促民政事務局另覓地點，否則盡快設立辦事處，展開地區服務，係當務之急。最好當然有地舖，樓上舖係次要。請你籌劃當選後的休假旅行時，不忘物色區內店舖。

4. 邊個內鬥邊個就係鬼

最後，17個區的正副主席、1個立法會席位、117個選委，相信是不容易面對的分配難題。我也衷心希望各位，人選的誰是誰非，必然容易引來爭執，但在看到眼前位置同時，希望回想這些席位本是我們不配的，我們有這些位置，是選民托付給我們才配得的。

叫得做民主派，也請大家以民主、公平的方式，處理這些位置的人選。

我自己有一職業病，任區議員以來，最喜歡去不同區觀察其他議員的服務，把人家最好的服務帶回自己區。我會影人家的旅行團行程；拜訪過一些重視老人服務的辦事處，知道借輪椅的重要（謝淑珍，佢地有做埋抽血糖，我一路唔敢督街坊手指，反而就沒做了）；好多區議員做社區圖書館，我們覺得不夠針對，所以設立了專借旅遊書的計畫；蔡澤鴻磨菜刀也是我所不能學識了，但搞下日文班還是可以的。

其實最緊要邊學邊做，永遠無天書，亦無法一步學識所有野。我這八年也是一路學習，虛心地問，勇於上government directory消費公務員，也很感激好多公務員答我問題，一定為街坊找到解決問題的辦法。

「未覺池塘春草夢 階前梧葉已秋聲」，我的中文系同事拿來回覆曾先生的。

來如春夢 去似朝露 2007年12月25日《星島日報》雙龍會：

呢篇係寫得好撚好

延伸閱讀

一個見過區議會大大小小場面既人有忠告比來屆泛民區議員

(轉)區議會長期作戰計劃: 如何令建制派永不翻身

所以我話真係袋錢入班新人袋
應該搞啲工作坊
叫啲老鬼帶下啲新仔

嘩真係警世良文

[支線任務] 立法會選舉 集中討論區

pish

怕香港人善忘嘅，推行動post 啦
想聲援理大手足嘅，推行動post 啦
和理非嘅，推行動post 啦
勇武嘅，推行動 post 啦

呢個係行動post，星期三晚，我地聚首商場，以和理非聲援理大手足

香港仲有230萬人未登記做選民

同我捉曬身邊啲親戚朋友出黎

登記做選民備戰立法會

登記唔洗錢，何樂而不為

推

極實用文

呢篇野要cc俾所有非建制當選區議員

唔該所有當選人 將依篇野印出嚟 日日睇

你哋贏到八成幾，係因為有無數嘅人犧牲，係用血汗換番黎

好好珍惜

區諾軒我信，唔好話我打手，相信好多手足都信佢

老老柒柒，「知分寸、識謙卑」唔係workshop可以教到嘅……

push

真
唔好4年後就打回原形

又係

地區工作好緊要，以前建制搞開嘅唔使一刀切唔搞
要儲人氣，人脈先可以做得好

有反思過係唔同啲，就算係曾鈺成寫都要貼枱頭

一人一篇推去素人FB FANS PAGE到俾佢地睇

各人有各自的修行，喺隔離嘅盡幫啦

唔好唔記得今次7成人投先6：4
區議員始終地區係正

真.... 依家好明顯好多當選議員都打住抗爭旗號
但要長期保持o係體制下贏保皇 真係要做多D地區野

推，當選人真係要搞好地區工作下次俾到機會建制控制區選就玩撚完

台灣例子 韓國瑜

貼堂作

推呀屌

禁錯左推多下

4年實過到㗎，連唔連到任啫，
所以唔只要爭取五大訴求，
同時都要服務社區，
令廢老藍絲知道你地都好好，
下次都轉投你地，咁至係真成功，
記住今次嘅小成功係靠手足嘅血汗換返嚟，
可唔可以永續光復，要靠自己

辦事處真係要快啲有
俾手足活動

區諾軒真係有地區做實事捱到而家呢個位
所以一班新人真係要學
唔明直接搵佢仲好

港共已經開埋口諗加快輸入共奴選民，唔該做好d 地區工作，年輕人滿18歲即刻登記做選民

推上熱門
各位當選素人這四年也要加油做好地區工作。只要你們勿忘初心，不因名利權位而動搖，我們一群真香港人會陪你們一起建好社區，給保皇少數派好看的

希望佢地可以襯做區reach多d人影響佢地 做實事搞好社區

老老柒柒 , 呢幾個月見到白鴿黨呢一批新世代真係做到嘢同做啱嘢..唔似班老海鮮咁...如果佢哋仲行出嚟代表白鴿黨就真係不了..

行動post啊
唔好鬆懈啊

利東一選民表示十分同意區諾軒做區好有心機

做區做得扎實好難輸，差極都拎到5成5票，南區利東一二、華富一二、黃竹坑等等有版你睇

唔少區上屆支持民主嘅區 今屆連任都鸁超過10%
所以如果連任區都只係僅鸁嘅話就要留意係咪地區工作做唔夠

除左用地區資源幫手抗爭、請手足之外
向街坊宣揚政府惡政 令多啲人政治覺醒都係要做
經歷過支持民主果步先會慢慢有人轉去本土

Pish

Push

寫得好

p牌推唔到
希望當選嘅新紮議員真係虛心做實事
下屆連少數派嗰4成票都搶埋過嚟
好多呀公呀婆唔會睇立場
你見鄺仔幾受歡迎就知

出到呢篇文真係冇質疑佢嘅理由

新民主同盟嗰班區議員(包括退咗黨嗰啲)其實都做得好好，上屆年青當選，深耕細作，贏盡民心，今屆贏到開晒巷。我覺得佢哋都好值得借鑑

lm

推撚爆左先

呢個要推

呢篇要印出黎貼係檯頭啦

警世

日文班同旅遊書呢個正呀

啱

推比當選區議員

07年無連登，高登又未係時候，電話當然無依家咁流行，資訊流通無咁發達，比建制蛇齋餅儍加偽善拉票反cup唔奇。今時唔同往日，呢四年連登要大搞文宣，宣揚建制暴行。民主黨亦要做好老人洗腦工作，唔可以比建制翻身

4年內，打斷賣港黨樁瞓，搶晒返嚟

區諾軒文筆好好

佢嘅最後一次做愛同哩篇都好有說服力

唔推唔得

千其唔好輸返轉頭

市民對區議員既service level & expectation

同意, 年中樓下爆大水管, 歐軒同埋佢team人睇住水務署完工係fb同大家講有水啦, 已經係夜晚两㸃幾, 第二朝係電視又見到佢, 好撚癲...
我阿媽同街坊都話佢哋利東歐羅做到嘢

Must Push

直頭應該貼喺床頭枱頭每朝起身讀一次

好文必推

推不到都要lm

明白了

用心工作，連繫社區，Connect

推 寫得好好

同意, 好多素人對老鬼既唔理性偏見太大
太衝動, 好心做壞事
同埋....合作真係好緊要....如果唔係成為變相獨裁
唔夠經驗, 殺人琼玩死你都唔知咩事

Tui

幫推

坐返實唔好再比共狗啦

唔係教科書，但好有參考價值

好文推一推

推

今屆區諾軒都俾咗好多tips候選人

區諾軒有幾勁？

佢今年唔出黎選，派接班人選都贏奶共幾條街

南區果堆白鴿區議員全部underate到傻
所以有幾區係贏到痴左線

上屆2,859票贏2,666票，今屆差咁遠，肯落力做嘢一定睇得到

Agger
屋企有老人家會去旅行團 同其他街坊聯誼下
助選嗰日聽到有人話嗰啲都係蛇齋餅粽 去得嘅都係貪小便宜 聽到好梗耳
我解釋話啲老人家自己去唔到咁遠睇風景
佢就話一定係家人唔理佢 做得唔夠好

TUI

虛心同勤力好重要

啲幾十歲空降𠝹票

見過鄺仔同啲老人家去郊外燒嘢食，有啲票真心係要做出黎

推！
謙虛，你地個位背負好多血嫁

唔明可以搵自己區連任果班民主派區議員
佢地自己都想keep住過半數
一定要虛心問，唔好on99

各位素人 新人 加油
其實有好多師奶 阿婆係唔理政治野
見你有做野 有幫下佢地 就死都投俾你
利申 我老母就係咁

推到所有區議員睇到

唉點解佢唔選
佢選做區議會主席一定得

區內福利其實唔係問題
重點係點樣搞
係由社區營造嘅方向出發
唔好再求其用咗啲錢就當係做咗

啲呀公呀婆會感受到

接近4分3得票分分鐘係連對家既人都吸埋

新人真係要有辦事處，唔係街坊真係搵你唔到
DAB再霸住晒就瘋狂裝修佢

推到上熱門

見到我自己區上屆空降落黎險勝嘅傘兵
今年大勝保皇老鬼一倍票數，成功連任
真係好開心

推俾各位素人睇

社區營造真係好緊要
唔止區議員要努力
我地都要時不時mon住
唔好過一排就忘記咗

我覺得搞社區放映係一個好主意
應該恆常化
日日loop保皇黨啲衰嘢

仲有輸左既區搵人做地區工作

取爭埋佢地

講得好中
一定要搞好地區工作
希望各位新議員好好參考
絕世好文

例子可以參考大埔富亨任萬全
上屆傘兵區議員，但上任後唔做嘢
結果今年俾另一個民主派踢咗落嚟

最後一次做愛嗰個係區家麟
aukalun啲文都幾正

邊個黨最支持領匯上市？

泛民中嘅清泉

我地每一個人都要支持幫手
唔好投左票就算

區諾軒做區議員好得架
各位新任議員要學吓嘢

支持 退出民主黨係正確既 水平差太多 劉青果D老而不仲停留係為份糧界人票

令我諗峋番起以前好細個 係屋企樓下睇鄭家富播片 佢同我介紹佢屋企人 唔知點解我呀公硬係叫佢冚家富
然後一直係佢 到我成年做左選民打算投票 點知林玉珍就自己當選 一直做到依家 我安慰我家人話好彩林玉珍唔係何妖果種大奸大惡建制 佢都算係專心做區內野 不問世事

不過 我全家始終都係唔會投俾佢架 佢做左咁耐

徐子見

高質

燒野食
大抽獎活動
拜訪老人家
要當每個居民都係親人（就算佢俾任何反應你）

民主黨
咳咳 民建聯

推

民主派不嬲都有個弱點
就係淨係用政治議題去幫自己助選

但問題係，區議會選舉入面，政治議題有時會離咗地。因為選民當區議員係街坊保長，比起抽象嘅口號，佢會諗你幫到佢/佢住嘅地方做到乜嘢，即係社區工作

呢方面保皇黨做到好癲（當然因為有資源）

正常不過呀，而家係做區議員呀嘛，你選得區議員自己個社區都未搞得掂又點樣同人講大環境

和理非投完票後可利用自己的專長專業化身地區義工用盡區議會資源滲透社區

希望新當選既區議員好好珍惜機會
唔好再重蹈覆轍

好文 大家記住手足的血 汗 甚至命換來的
用心經營 團結不分
煲底見

啱 建制內外都要做

推 唔好比人收復失地

超正，起碼印出來提住自己。

推呀

好文 齊推

區議會新人唔該入晒黎睇

tui

推
政治素人尤其要睇

我唔知其他人咩心態 但我個人黎講 任何黨派打俾我催票 我都係反感嘅 你派傳單俾我講政綱就ok啦 我投之前會上網睇你黃定藍黎決定啦

Push!!!!

嘩
真係要當文宣咁貼係新議員門口
範文一樣

咁搞四年，廢老都投硬你

S

大家要幫手監督區議員，邊個吾做野，督佢上連登，下屆吾洗選！

記住搞活動要貼地 唔同選區因為選民成份唔同
一定要搞清楚咩活動先係合適
同埋記住 唔好驕傲自大 今次勝出 下次可以輸突
所以地區工作一定要做得好

呢篇真係警世文
政治素人同埋第一次做區議員嘅真係必讀

好多時鐵票就係由社區開始建立

岩

呢啲嘢視乎demographics啦
對於某啲老年人來講
打電話催票可能真係有用

超實用 推

PUSH

幫推。

推

連仔可唔可以開個區政台 黎緊幾年由我地依代幫手建設香港

《區議員入門》

講得好好，推！

區諾軒差唔多carry成個南區當選

自己就功成身退

好撚同意

希望各位新手議員睇到

新議員請學野

好文 推

柴文瀚 Chai Man Hon
9小時 ·
說個希望：未來四年﹐要證明17區的地區相對今天更好！

既然行將離任﹐若有組織要協助新議會同事﹐特別是無黨派的素人﹐理解區議會權力及工作﹐絕對樂意交流﹐當中包括：
• 區議會運作與撥款程序
• 主要地區法例及程序和地區關係
• 公務員協助落實工作方法
• 選民期望與報告

接近16年在南區區議會工作﹐深信純口號難以成事﹐改變地區有很多可行方法﹐未來的確要靠大家繼續努力！

真心柴文瀚係老人村都氹到好多老人家鍾意
真係好有實力 素人真係要搵佢

另外...個個月開一日全日街站同街坊吹水
比人見下真係好重要

切忌用資源黎圍爐
手足係要幫，但係向外擴展票源都好緊要
唔好俾街坊覺得你淨係圍威喂
多d出黎刷存在感，笑臉迎人，蛇齋餅糉做齊d
最好做到藍既都轉黃，加油啊啊啊啊立會靠你地

講真，到時區區集中一個人
有更多錢去分票吸票
而且到時班藍絲，廢老同新移民會再多票

講得幾好
推

雖然唔想信只靠而家既制度可以光復到香港
但係混到入去制度入面，一樣有佢既影響力
兄弟爬山 各有各做
唔好浪費手足用血去換返來既票

好嘢
pin你上去

希望手足睇下
今次贏真係一時 要保持下次都贏就要靠實力
做多啲民生野 唔好俾民殘卷土從來

應該直情整份manual

我地唔係睇4年 係要長期光復 呢場海嘯係比我地ge契機

So true

推俾區議員睇

推有冇手足有時間幫忙fw到所有當選議員fb到

希望幾百個區議員可以學到

重有..
我希望大家唔好割席....

一齊幫手夾死埋拎唔到個D位...
好多區15揪1
真係請個助理打個位

呢個值得share

Gif好似會搞
不過好似係講下條文冇講點做區
區軒本身就淨係想做區議員啲心得真心有用

岩啊

建議重點針對素人做提醒
有啲係連任成功，而且票數拋離對手嘅
咁就唔使提

利申已經post左畀幾個

推俾300幾個當選人睇

DISC 1005

堡明咁有心做但冇機會

推

歐軒真係好有心做區議員

真心我樓下個區議員好努力做地區事務
唔會淨係掛住影相做咗咩咩咩
係真係去做野同去聯絡街坊
佢無隔一排就一車車旅行團
但佢記得街坊d名
連我無見好多年都叫得出名
呢d地區事務係真係要做
特別無政黨背景既素人
票係做野咁累積 唔可以一直靠食打獻世都條路

留名

2019年其中一篇最好嘅文章

佢哋幾乎百選百中咁濟

Gphone係教區議員點樣探監
當然都好重要啦支援義士

不過最好係啲地區工作嘅工作坊
所有區議員都應該向雲海呢啲投訴王好好學習點樣對付班官僚

開course授徒

真係要整

講真我擔心泛民多過班素人...

今次贏係靠前線手足血汗,你地未來四年做好地區工作,唔好令香港人失望,下屆區選目標踢走晒建制派

區羅利東地區工作真係做到足

城邦天使

佢其實想退居幕後
如果眾志有人選到我諗佢會退落黎

市民係現實既
要搞好地區工作將藍變黃

推到比佢地睇到

黎熙琳今屆就算無反送中都應該贏啦
上屆咁慘
堅持多4年

其實如果用目前中央個管治模式，4年時間未免太樂觀。

[警世]睇泛民評論似乎佢地仲未理解“含撚投票”本身有咩問題

睇下尋日天水圍伍生去紅磡幾燥
真係有d擔心

我都鄧佢唔抵,珍姐冇做過野都連任到,冇天理

好文要分享 希望各位議員，特別係素人要加把勁

堡明早幾個月落區已經贏左9世

民生工作要做好，同事可以將港獨議題帶入社區，深耕細作

高質推

素人落區想偷師真係可以虛心咁叫楊雪盈教路
佢都係傘兵空降，連任又做得好

實用文推一推

不如每區開telegram gp 加埋區議員入黎，等區議員知道有咩問題要解決，又可以利用telegram將政績spread開去

肥仔明真係太遲

珍嬸打通曬西村D委員會幾廿年好難打

推！

冇唔推嘅理由

請今屆新血好好參考

岩呀 如果新議員冇打算長期係社區工作
每一日會覺得係捱 相反熱心既就嚴冇時間
希望各位新議員加油 虛心學習

其實FACEBOOK好D

應該18區各開一個做文宣
做溝通

因為好多60~70歲岩岩先開始FACEBOOK睇文宣

好文要推

社會運動可以帶起個浪潮贏到一屆
但下屆就未必有咁既機會
要長期戰打贏建制都係要靠地區工作

D

而家嘅區議員要為社區做實事，同時都要關注政治議題
希望佢哋努力，善用權力，札穩街坊心中

奶街坊很重要

另一樣野就係雙向，連登仔都要多啲參與區議員搞嘅活動，咁區議員先有動力繼續做，就好似黃色經濟圈一樣

一年前落區就差唔多

呢篇係致勝之道
不過呢啲亦係認真有心做嘢嘅人就會有嘅心態
無心做 三分鐘熱度嘅人 幾多人寫呢篇文都唔會做嘢

希望咁多位當選區議員
珍惜每一票 四年好快過㗎咋
唔好俾人睇唔起
信任難建 摧毀易

無心長做呢行都要醒工醒定定唔好累下手
一係就攞筆人工請人做野
自己做番老本行

呢樣真
但佢短短幾個月已經做得多過林玉珍4年嘅野
私心想佢休息一排會再加入返西邨

岩呀，做得唔好真係累死同路人

講得好，睇得出佢有心

推比區議員睇

4年螺仔好難捱

麻煩大家print出黎派俾你地個區議員，獻世派就除外，唔好教精班仆街

新一代白鴿黨終於做翻少少野

泛民今次要做好d呀 醒醒定定
唔奶好似班老屎忽咁

所以今次如果決定再戰林玉珍 做街坊嘅今次應該係要幫佢手 拉攏返啲老人家同新移民

4年後既野。。。可能到時珍姐都已經搵人接班

公民黨阿達都做得唔錯
好多野都有跟足

建制呢方面係做得幾好, 根本唔洗教

Push.

岩！

其實係，希望啲素人唔係單靠社運一個念頭走出黎選 選完又唔做野，咁我寧願佢地keep 住對社區民心充滿熱忱
連任一兩次後就以老帶新 幫下啲新素人上位

我覺得最可惜係盡心盡力口脾一流既呂智恆，謝潔泳，陳堡明呢d選唔到
衰d講句，如果民主派當選人數不變，寧願佢地選到多過部份咩政綱都無打政治牌贏既素人

好文呀

選完唔做野就攞份糧出黎請人做啦
自己做番老本行 2年後準備定搵人接班

！！！

民主黨 絕對有資格講... 辛苦得黎蓆位難 維持蓆位更難... 好好加油

好文共賞

依家先係開始

推推

修身 齊家 治國 平天下

Push push

楊雪盈依個例子真係值得素人參巧

屌，我黎推文嘅

真係寫得好好

期望各位新科區議員唔好忘記 be humble，同埋，we are all watching

警世
重點係點鞭察而家班素人?

佢地做得差，後果會比之前更慘淡。
係咪要成立一個監察泛民區議會嘅組織?

真

推，完全同意，小心d呀

推到全部新仔新女都見到

好文要推
同真係唔好覺得大不了4年後唔選就算
好老實係地區俾所有新人
特別年輕人的一個嘗試GE機會
浪費左你的後來者要再拎到同樣機會就會好困難
所以所有任重道遠
責任重大

老人家覺得面子黎

好好，無論幾時都要記住，要不辱使命，街坊有好大托付

睇哂佢!

利東人表示區諾軒同羅健熙地區工作真係做得好好 我媽成日讚佢地 講真佢地呢啲師奶同啲老人家唔多識咩黨同政治 剩係睇你做唔做到嘢
我媽平時政治冷感 今次都勁緊張係咁話要去投羅健熙 就係區羅地區工作努力嘅成果

啱 我都希望區議會真係做啲對社區好既野，由社區帶到落成個香港都好 咁先叫光復

講一百次
港豬應該醒覺
唔係再諗區議員戈為你做幾多
而係[/b]你同區議員一齊做幾多[/b]
點解經過半年抗爭
仲有港豬以為社區事務唔洗自己落手落腳做

推。

集體智慧
連登係時候搞社區台

好文

區軒真係好有心

我覺得也要去香土搞滲透

我地要時刻警惕佢地

推俾新人睇

各位得閒要去你區議員到比意見同監察
做得唔好要盡快改
機會得一次！
你估建制下次仲比你予取予攜？
你估民意仲會似今次咁旺盛？
你估熱狗有無酸溜溜？佢地下次一定白票焦土！
請各位區議員，盡百二分努力為社區服務！

問題唔係個個都上連登同埋咁關心政治
呢樣嘢亦都要慢慢誘導
直接屌係無乜用

呢4年可唔可以改變香港人對民主既思想
真係會影響以後既香港

後生真係要學多啲嘢

貼在新議員辦事處上

呢個要推！

真心
由今日開始要做地區工作
唔係最尾幾個月先浦頭

其實仲有其他工作都可以攞分
例如社區嘅足球場、籃球場可以勤維修
補下網、整下爛咗框

又可以爭取夏天某位置可以曬棉被
又可以區內公廁注重衛生問題

而有禮品福利想派時
可以分開上年紀同年輕組別
例如上年紀可以搞啲月餅、食物
年輕組別嘅可以從文藝小品或cute的文具

加上17區都係同路人佔大多數
所以整個區域誇區做議題
如某單車俓路線貫通
又例如天水圍區想整區內小巴路線
Cover現在路線不足
甚至上下班時段有特別班次
減低對黨鐵依賴

實乃真心之言。希望各當選素人聽一聽，努力融入區中。4年好快過，抗爭係持續的，改變制度暴力就靠你地。

【區選贏咗就做嘢啦】本區被失蹤人士關注組

認同
Why not both

Facebook & telegram
都可行
雙管齊下

同黃店一樣，你難食都照唔幫襯

呢個真
區議員有搞時但無人參與
久而久之
好難怪當區議員會灰心
就話人無搞活動

如果有理想, 想回饋社會做區議員係好 ok.
你有晒社區經驗可以做 consultant 繼續搵錢等新世代上位接力.
最緊要就係要餓死獻世派呢舊 cancer, 唔係香港無運行.
你搞你個地方好, 你就係英雄個個都記得你.

去尖東行街打邊爐，見到佢，佢真係嚟咗都冇人知，唔係齋講人去，自己喺屋企做冷氣軍師

好文真係要睇
唔止新人要學野
街坊都應該提點幫手
有一個好既社區, 班老人家或者藍絲下屆就自自然會選返你

可以問Cuson/文地貓借IP,
俾黃區區議員出精品送俾居民

認同
可以嘅話
連仔俾區議員註冊account
然後大家喺社區台互相一齊為社區做好

推！！！！fb都推！

全力一推

Push!

Dummies learn to be District Councillor

講得好啱
區議員係要focus返地區工作
政見對街坊黎講唔係最重要

呢個可行啊
其實送俾小朋友時
啲家長會記得啊

一人手寫一封比你果區嘅區議員

Agger 推

仲有區議員要多浦頭
呢4年請收工時段企喺當區出入位置
問下居民有乜要幫

推到議員睇到

大力推

呢個掂喎

Send email with this post link
Let them read this topic

推，真係要到我地紮根地區

寫得好撚好

電腦繪圖班
培養一班小朋友做文宣
c9票都吸過黎

Pushhhhhhhhhh
地區工作啊啊啊啊

無政黨背景係難攪嘅

文宣培訓班

叫班小朋友拍片光復抖音

香港人好包容，最緊要你會出現，
唔會期望你萬能乜都解決到，
但如果長期唔見人會令人好火

District Councillor for Dummies

唔好借
要畀錢

用區議會啲錢
支持本地文創
請埋sugarfree過黎畫學生妹文宣

見pin comment

推推推

11.28 愛丁堡 鐘樓
12.2 廣告界五天罷工

你收撚皮啦，我依世都記得hktv你地call左30萬人出黎玩小組討論呀！然後乜都爭取唔到！

大家好！想同大家介紹一個新 Channel- FundHKers

唔知大家平時捐錢捐開邊到？
星火？立場？
但其實香港仲有好多機構要大家支持！Channel入面會不定期Share唔同類型嘅機構同眾籌比大家課金。

Admin會Factcheck眾籌嘅可信程度，認為可信同有急切性先會推比大家！

當然捐唔捐 捐幾多 由自己選擇
就算能力所限都可以Share比身邊朋友。總之一句到尾，香港人撐香港人！

係喎,要用區議會budget

推唔郁都推

我地身為選民，亦都要對返自己區負責，既然區會一遍黃，就更加唔可以將個波推哂俾代議士就算，要比之前更着緊去監察呢班新任議員，唔好俾佢地有機會行差踏錯

推俾新任區議員睇

監察好重要
唔可以送咗佢哋入去就放任佢哋
以地區工作說服班老人

推
好多人係說服屋企人投新人
對佢地有期望同要求

Oush

各位當選區議員，你地身負重任，希望你地身體力行，做好地區工作。呢樣真係好重要。首先，地區工作做得好，可以將保皇黨係地區連根拔起，等佢地下屆輸得更慘。
第二，透過地區工作，係connect街坊嘅過程中，令佢地知到政治其實同民生息息相關，等佢地多留意政府政策。

除左監督，仲要幫手宣傳，事實上佢地唔出工作報警，無人知佢地做過乜，當然無做野個d 一定要屌，屌到化都唔做就搵人部署換左佢，唔好流返入共狗手上

推曬啲區議員睇啦 唔好贏左之後就算 有排捱

警世好文

值得區議員學習，區議員係比打工仔更要花心思的工作。

同意
請繼續支持「選區事實處」
依家同班手足傾緊點樣推動區議會開放數據

新民主同盟
佢哋有幾位議員好有經驗
尤其將軍澳入面幾個區都做得好好
希望佢哋可以做到表率
甚至可以教到新人素人
為大方向屏除門戶之別

擁警世文

勝不驕

連我個深藍阿爺都話范國威啲徒弟夠曬勤力，區議員對啲老人家嚟講未必會睇政治立場，佢地重視地區工作多啲

呢啲警世通言真係要推
辛苦巴打

Email

咁鍾意投票
有排你投啊

［未完！未完！］繼區議會後 互助委員會既組織亦不容忽視

好文強推

高質
推

之後都帶下新人啊 唔好收收埋埋 冇本錢分化

之前有個 post 講得幾好，街坊可以去幫手做義工一齊去建立社區

Sor 借位 求推
［新職］歡迎各位手足轉職幻彩魔法師

唔好意思，借個位人手推篇文

（盡公民責任）登記完做選民仲要登記做陪審團！

真係
撇除政見唔同
其實copy 番獻世派條橋就得
乜q証件相一日遊呢d 基本野同乜q都爭取下
只要冇獻世派做到咁7就得

Agree 千祈唔好諗住係serve廢老 其實佢哋同自己阿婆阿公一樣 需要關愛同幫助 到投票嗰陣先好諗政治

呢篇警世文真係要貼喺枱頭

區諾軒應該都算係少數幾有心做既議員

03年原來大勝過

推戸所有區議員睇到！

真係，香港人要脫離衣來伸手 飯來張口嘅口腔期
事實上個社區個個都有份
唔可以下下選完個區議員就交晒啲嘢畀佢
就算幫唔到手做咩實質嘅社區工作
至少都畀下意見 大家brainstorm下
對個區發展會好好多

尤其今年新人素人多
就算真係住嗰區 都未必可以了解晒成個區係點
居民需要啲咩 真係好靠大家畀意見
要醫好政治冷感 首先要醫好社區冷感先

新嘅區議員可以開個tg group
召集區內居民join入去
大家討論下 未來4年想個區係點
睇下有咩辦法做好區內工作

做得好就可以長守個區,做得唔好俾建制反cup就好難拎返

03年50萬人以上遊行踢走23條

最佳人辦就係民協

當年比民建聯蛇齋餅粽打到差d忙黨

慢慢一步步咁做返上嚟

今屆唔只光復返老巢深水埗

其他區都有進賬

贊成！ 大家團结一致，分享經驗

推
希望多啲素人見到

當選人應該印出黎得閒就睇下

share 俾自己區嘅，我哋都幫手train 佢

長文要推

我唔同意,其實今屆區議員真係要有好重責任去守住自己個位,你拎得個位收得份糧真係要去做好個區,最少起碼同街坊打好關係,仲有辨事處要長期有人,要同公屋委員會同業主立案法團打好關係

大家都要同年輕區議員多啲交流，多啲幫忙。

push
警世文要推

所有民主派當選人聽住 地區工作做好做足佢 唔好鬆懈 唔好俾機會親共派！

警世，快推

警世良言

保持警惕，勿忘初衷

Agger...push

曾鈺成係對我哋最有威脅嘅人
所以佢講野一定要留意，因為佢睇到我哋七吋係邊到，好值得我哋學野

請各位素人珍惜機會

工作上間中都要接觸區議員
有d建制區佬其實好有料
基本上同佢落公園街市之類行個圈
睇吓幾多人同佢打招呼就知佢有冇心
有d直頭係同佢講想搵個街坊傾吓
佢可以周街捉個街坊畀你

雖然有時佢地分享d嘢真係好雞毛蒜皮
例如天橋通商場做左個斜台
拍條片提你用蚊怕水

又好似量血壓咁
係老人家都識用iPhone 嘅年代
自己量血壓有咩難度
重點係部血壓計唔識問佢阿婆呢排點呀

聽落係好on9
但呢d嘢真係唔可以唔做

但當年有委任議員
贏咗都冇柒用

的確好多人只係打算頂死建制派 而非打算長做 甚至係完全唔識做
其實佢地應該開始搵接班人
請個有心做好地區工作又黃嘅人落區 鞏固民望

唔信還唔信，有point就要深思

同意

不過都要考慮到有某啲demographic嘅選民
可能都真係要用傳統手法先可以鞏固到佢哋嘅票源

好文！希望所有人記緊 你既選票係時勢比 要做實事

我覺得大家要多啲監察自己區既區議員 或者區議員互相監察 特別係冇政黨既區議員
今次大勝 下次隨時可以輸番百幾席

早兩日，
林淑菁當選（大家可能唔醒起邊個，但相信大家都識佢對手劉國勳），凌晨一點半，有人由雍盛宛叫到去華明邨，極度大聲。
我自己就有去監票，但返屋企途中就不斷聽到樓上有人鬧擾民，嘈住訓教，已經鬧緊林淑菁。（佢都有份叫，謝票）
到琴晚，又有人去劉國勳辦事處賀佢輸，重有讀佢FACEBOOK既Post恥笑。

其實劉國勳上兩屆無人同佢爭，係因為民主派都知鬥得贏既機會低。點解？
因為佢會搞平影學生相，會搞旅行團，會幫老人家量血壓，當有重大民生問題佢會整張Poster話跟進。
無可否認佢係有做地區工作，至少佢有做下樣比班老人家比班師奶見到知道。 你黎到粉嶺雍昌欣盛，有邊個唔識劉國勳？

我唔係長他人志氣，而係事實上真係要認真學返上一手既政績，吸納佢地既票，要記住今日贏到，有一半既票並不屬於佢地本身，只係近半年民怨太深對保皇黨不滿先投你。

咁呢個係個區議員應該反省下點解啲活動冇人參與
譬如極端啲咁講，你喺一個bed town city，選民唔少都係日頭出晒去市區返工，做到7/8點先收工返屋企，你偏偏就7點幾搞活動，咁梗係冇興趣參與啦

又或者一個老人公屋區，就搞埋啲咩左膠活動，到皮唔到肉咁，咁自然效用有限㗎

讚

讚讚

寫得好好

真係值得參考 我個藍絲老豆都話要投佢地

痴線，平時睇佢講野好似窒下窒下唔識表達咁，原來思路咁細密，段段到位，而且d 建議毫無門戶之見，敵人好既地方佢照讚，亦建議大家照抄，唔會小家，好有大將之風！

X

曾鈺成講泛民冇做好執政準備，相當警世

推到新當選嘅睇到

推，區議員真係要用心落區做實事，街坊先會繼續支持你

依d 野我地做居民睇到，就係驚班後生議員睇唔到...應該話，「不屑睇到」。覺得建制派係原罪，所以佢地所有既「艱苦經營」係佢地眼中只係蛇餅糉既下流手段...完全行哂自己套，咁保證4年後，佢地會全部消失...實在唔知班後生有幾大「氣量」同「智慧」去明白依d 野係幾咁重要...

高質文

push!!

［未完！未完！］繼區議會後 互助委員會既組織亦不容忽視

[數據分析]用區選結果話你知點解港島要多12000票同詳細配票方法

Same, 我會好疑心點解佢有我電話

利申：我要腥呢篇嘢俾我區嗰個區議員

哇區諾軒篇野寫到

推，請做實事，加油！

推,真係要長期置頂

認同呀

每個人都係持分者
你同我都有責任搞好自己嗰區
不止提出意見
仲要落手去幫忙

好文一篇

推！！！

呢篇好需要俾大家睇

其實仲有心理質素
尤其空降零地區經驗搶人地地頭嘅
預咗唔係日日比既得利益街坊屌
就係舊人海量無拆解方法嘅抹黑
務求四年內無間斷強調當選後一事無成
配合政府部門不合作運動
好快就會發現交通燈長兩秒原來好艱難

所以組織黃色街坊做社區主導好重要
因為只要有一個公園阿伯讚你
就等於幫你行咗次無目的無實效嘅街訪
而呢啲睇落冇實際效果嘅嘢
其實先係四年後最有用嘅政績

如果打算當份牛工咁做
無視擴展黃色社區
四年後
社區中心酒樓茶記業主立案法團到晨運阿婆都會轉投返比建制

做實事，唔好浪費我哋嘅一票

佢響利東邨=古惑仔入面既林尚義
你諗下要付出幾多先得

推比班新區議員

pish
創業容易守業難
希望新上任嘅議員唔好浪費啲票

呢篇野真係要推
好高質

推，參考人哋好嘢
虛心求學係最重要嘅態度

區軒做利東做到響南區響曬朵
真心落力

呢個有用
邊個做得唔好
邊個懶懶閒
邊個要改善
Post上嚟

不過其實可以直接同佢講會方便啲

希望所有當選區議員都可以識做

呢個正
幫你推

Lm

曾鈺成講嘅嘢先有參考價值
圍爐打飛機係傷身

要同居民搞好關係

有道理手足

其實啲活動應該放喺8點後才開始
例如放映會可以9點左右
跑步會都可以搞
一來不用太多經費
二來又有益身心
三來可以直接面對居民

如果針對老人家啲活動就下午搞

this

pin this

Be humble

識去做借輪椅 借旅遊書 證明佢真係好貼地 有用心去留意個區既民情

推
既然當選就做好佢

完全認同
成日話自己香港自己救
如果連自己嗰區都做唔到
咁點救香港啊

今日開始
所有連登仔同我一齊去幫自己區嘅議員
出聲好出意見好出力好

與議員同行

除咗TG group
Facebook 同連儂牆都可以
尤其後兩者
銀髮族會跟得好貼

仲要話俾居民知
自己嗰個議員長期現身

手足講出兩個重點
一就係現身關心佢哋
二就係要話俾大家知做咗乜

手足
你應該係林淑清嗰區嘅選民
希望你可以去提醒林議員
要有什麼注意
麻煩你

利申：我明天都會去自己嗰區嘅議員拜訪兼一齊為自己嗰區努力

睇下今次班有冇上次班雨傘傘兵咁有心
佢地今次唔只贏曬仲要贏好多%
即係4年做得好好

真係警世文

相反如果地區工作做得好隨時可以同化埋佢哋

呢啲post要推多啲比唔單只係當選嘅空降區議員
其實成個泛民主派都要時刻記住
重蹈07年嘅錯誤香港只會繼續loop過所有嘢
唔通又要等下一次唔知幾時嘅"逃犯條例"事件？

請各位泛民嘅從政者珍惜呢次可能唔會再有嘅機會

要袋住，每個月1號攞出來睇，提醒自己敤做區議員，勿做“區已完”

我2007年第一次接觸區議會選舉，曾鈺成的嘲諷，我記到今日。

好文留名

廿四號成街企滿晒投共派義工拉票, 反而民主派嗰幾個唔使點告急催票都瞓係度贏, 因為平時地區工作做得足, keep住曝光有活動街坊有眼睇

一定要幫手 地區

天使⋯

例如水泉澳邨嘅盧德明
今次算係險勝 鄧家彪

我諗很多"新丁"自己心裡都明白，他們能當選的理由只有1個: 黃
不過想要連任，理由就要有2個:
1. 繼續黃
2. 地區做實事，藍都不捨得不投你

我們是時代選中的一群
你們是手足選中的一群

依一次唔做就一世收皮

好文好文
想去各區辦事處貼

保持警覺

東邨孖寶

快啲整月曆啊！！

突發 - 騎牆派選民因為咁而轉軚撐建制派!!

各位議員，我緊急動議一項十八區街坊福利

［未完！未完！］繼區議會後 互助委員會既組織亦不容忽視

[數據分析]用區選結果話你知點解港島要多12000票同詳細配票方法

講得好好
贏得得來不易 希望咁多位居安思危

光復香港 時代革命

超agger
班獻世保皇一定喺呢4年加把勁去lure班街坊
尤其是保皇嘅社區幹事同地區樁腳，一嚟有無窮嘅資源去搞活動+政府部門嘅助力，其實等於一個影子議員

如果俾唔少居民覺得佢地做到嘢，其實等於下屆起碼輸一半選票

推爆

驕兵必敗

好多個都唔睇好

建制派轉地下

分分鐘統戰埋班新人

又有2020大陸空運選票

憑乜開心？

唉，香港人真係太辛苦

睇住佢進步

2007年落選 之後冇放棄2011年再選利東
2015年連任 2019交返棒比白鴿新人

唔似得啲保皇黨上屆輸咗，今屆又揾過第二隊柒頭出嚟選

冇補充

只係識J大波妹嘅廢物連登仔冇野幫到手

廢中廢老圍爐係好危險

呢篇應該長期置頂連登首頁

社區工作真係唔可以停

真係寫得唔錯

係呀
尋日見到天水圍個連登議員係poly屌狗 真係想講佢要提高下eq
咁比藍絲市民屌咪好易沉唔住氣

佢似乎會讀phd, 做學者
依家係咪仲係做緊大學tutor

推， 有意義post

歐軒真心好

2007佢邊有選 得廿歲

721831101111

值得推介

講得好好

d人問佢係未蔡子強接班人

佢有potential

畀你講到眼濕濕，近10年嚟成個利東畀區羅兩人搞到好有朝氣，成條邨氣氛都好好，民記想插針都插唔入。

推，各位泛民區議員，請好好參閱此文章

好文 少數黨有D社區野做得好足
尢其蛇齋餅糭
佢地成日請班老野睇粵劇 可唔可以包裝成推廣粵劇文化
一日遊變為認識本土文化團咁 唔好強調68蚊食足兩餐

幾好

入門

sor 記錯左羅健熙

建議區議會直接民主 所有識案討論帳目公開

直頭貼係辦事處門口

其實呢個係制度問題不完全係人問題

應該立檔案法

所有區政討論公開放上網

所有決定要貼出街

尤其係區議員請人上最易仆街

巴打可唔可以講多少少咩意思，冇聽過依part 歷史

佢講野唔叻
但思路極好
畢竟係中大仔+講師
點會流

果時中國啱啱經濟起飛
2008就奧運
果果自豪自己係中國人
而家點同

當選區議員認真要反省當年泛民點解會做得咁差，俾禮義廉入位
唔好再犯同樣嘅錯❗

光復區議會後 全民議政應該立即推行！

大家幫手諗下

fucking true

好中，一定要推

曱甴王 甴近平

喺 我勁鍾意睇佢啲文

推有用post

警世。「民主的果實若不是每天摘取便會腐敗。」

推呀，好文共賞，新任區議員必看，好好把握4年時間做好地區工作建立鐵票！

各位區議員，請努力服務街坊

我今日拜訪咗自己區議員
同佢講呢篇文
原來佢已經睇咗
兼會之後長期翻讀提醒自己

但係我想講
大家都要出力一齊幫自己嘅區議員
出力好出意見好出物資好
係要同議員同行

利申：嚟緊四年我會同自己嘅議員併肩作戰

推～推～推～

重要

唔好意思，借個位嚟推埋今次

（盡公民責任）登記完做選民仲要登記做陪審團！

推
文筆醒神

唔該新上任素人睇哂佢

p